### 📌 시그모이드 함수 정의

시그모이드 함수는 다음과 같이 정의됩니다:

σ(x)=11+e−x\sigma(x) = \frac{1}{1 + e^{-x}}

이 함수는 입력값 xx를 0과 1 사이의 값으로 압축해주는 비선형 함수입니다.

### 🧮 미분 과정

시그모이드 함수의 미분을 직접 계산해보면 다음과 같은 과정을 거칩니다:

1. **함수 정의 다시 쓰기** $$ \sigma(x) = \frac{1}{1 + e^{-x}} $$
    
2. **미분 계산** 미분을 위해 연쇄 법칙(chain rule)을 사용합니다.
    
    먼저 분모를 f(x) = 1 + e^{-x}라고 하면, $$ \frac{d}{dx} \left( \frac{1}{f(x)} \right) = -\frac{f'(x)}{(f(x))^2} $$
    
    여기서 f′(x)=−e−xf'(x) = -e^{-x}
    
    따라서, $$ \frac{d}{dx} \sigma(x) = -\frac{-e^{-x}}{(1 + e{-x})2} = \frac{e^{-x}}{(1 + e{-x})2} $$
    
3. **결과를 원래 함수로 표현** 이 결과는 시그모이드 함수 자체를 이용해 더 간단하게 표현할 수 있습니다:
    
    즉, 시그모이드 함수의 미분은 **자기 자신을 곱한 값**으로 표현된다는 점이 매우 유용합니다!
    

### ✅ 예시

만약 $$ σ(x)=0.8, \sigma(x) = 0.8$$이라면,

$$σ′(x)=0.8×(1−0.8)=0.8×0.2=0.16\sigma'(x) = 0.8 \times (1 - 0.8) = 0.8 \times 0.2 = 0.16$$

### 💡 왜 중요한가요?

- 역전파에서 오차를 각 가중치에 전달할 때 미분값이 필요합니다.
    
- 시그모이드의 미분이 간단하기 때문에 계산이 빠르고 효율적입니다.
    
- 하지만 출력값이 0 또는 1에 가까워질수록 미분값이 작아져 **기울기 소멸 문제(vanishing gradient)**가 발생할 수 있어요.